鄧炳強直言12人係為逃避責任的走佬行為 又表示自己就讀中大時已是劇社主席 曾擔任男主角

11月18日(三) 22:35

警務處處長鄧炳強表示，實施國家安全法前後確有很大的分別，一些以往宣揚港獨及使用暴力的人士，現在走出來說自己不會使用暴力，亦不主張香港獨立，而一些人之前主張分裂國家及勾結外國勢力的行為，亦明顯減少，顯示國安法填補以往法例的漏洞。至於他個人因此被美國政府制裁，鄧稱對他而言，只是日常使用銀行服務不太方便。

被問到12名港人圖偷渡到台灣時被內地海警拘捕，本港警方卻被指將他們「送回內地」，鄧炳強指，他們干犯暴動及爆炸品案件，早已有計劃潛逃，包括買船、如何駕駛船隻、去甚麼地方躲藏及甚麼地方接應，完全是自發性，直言：「係為逃避責任的走佬行為。」他又指，警方已就案件拘捕9名協助該12人潛逃，仍在調查中。

隨着反修例示威續漸平息，鄧指社會氣氛亦漸漸緩和，令警隊有更多時間接觸市民，就他們的關注的問題作出解答，重建警民互信。

除了心繫社會，「一哥」亦心繫香港美食，尤其是愛蛋撻和奶茶。他笑言，兩者除了好味道，亦令人好放鬆，亦正好代表香港情懷。此外，他就讀中文大學時已是劇社主席，更曾擔任男主角，平日雖然工作繁忙，一有空閒便會去「睇齣好戲」減壓。至於如何分配家庭時間，鄧表示，現時集中處理工作，退休後才多陪伴家人。

養出咁嘅畜牲真係一大恥辱

殺人犯：我做過戲劇

好叻咩?我小學已經係行長

殺人犯講自己做戲好叻代表咩

比美國制裁

得啦得啦得啦

係人都知你拍過戲啦

被人踢爆完
唔敢再講無角色？

究竟pk鄧係真心膠定點

留名睇中大劇社同佢割蓆

我讀drama好叻呀
使唔使拍定手俾你呀

即係有銀行對鄧小強實施制裁啦。咁隻黑記唔問下小強間銀行有冇違反國安法，搵鳩啲銀行高層

鄧稱對他而言，只是日常使用銀行服務不太方便。

咁而家仲唔解答上年理大圍城?!?!

戲子重要真係以為自己係一哥

中大之恥 枉讀社工

可以單手掌上壓㗎